<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Han&#39;s Blog</title>
    <link>https://hansnow.me/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Han&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2015 22:54:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hansnow.me/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>加权平均成绩计算器</title>
      <link>https://hansnow.me/post/weighted-average-score-calculator/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 22:54:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/weighted-average-score-calculator/</guid>
      <description> 大三刚刚结束，学院根据前三个学年的成绩发布了预排名表。在签字确认之前当然还是自己算算比较放心，所以写了这个小脚本用来计算自己上学以来的所有学科的加权平均分（不包括任选课）
截图 因为教务系统加了验证码，所以这次使用了GUI。但是我只会用Tkinter，所以别期待太好看。大概就长下面这样了。
登录界面： 错误提示： 主界面： 使用说明 源码方式 在使用源码方式运行前，请确保你已经安装了Python环境（目前只支持2.X），并安装了requests、beautifulsoup4、Pillow这三个库（项目源码中附带了requirements.txt文件）
从项目地址克隆源码，然后执行./score.py即可。
可执行文件（未完成） 双击下载下来的EXE文件即可。 计划用cx_Freeze打包一下，估计明天才有时间弄了。
写在后面  强烈推荐使用源码方式运行，程序代码都看得到，如果出了问题自己调试起来也方便 非常不愿意打包EXE，毕竟直接给可执行文件的话总会有人说三道四。如果选择可执行文件方式运行的话请自行承担所有风险 草草发布，我只在Win8下测试了。肉身不在学校，只能Mac开虚拟机开发，超苦逼的。不过我猜其他环境问题应该不大，尤其是*nix系，最可能出问题的地方应该是字符串编码 代码在Github上，使用中出现什么问题可以直接在这篇文章下评论或者在去Github开issue 祝大家保研/出国/考研成功！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给妹子看的简易翻墙教程</title>
      <link>https://hansnow.me/post/gfw-bypass-tutorial-for-someone/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 15:53:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/gfw-bypass-tutorial-for-someone/</guid>
      <description>先简单介绍一下翻墙的原理。由于墙的存在，我们的电脑不能和某些网站建立连接，这些网站我们叫做“被GFW认证的网站”。于是，我们需要一台既可以和我们连接，又可以和“被GFW认证的网站”连接的服务器进行中转。所以所谓的翻墙就是通过中转服务器来访问网站。
下载 我们需要用到的软件是shadowsocks，你可以从这里下载
需要说明的一点是：对于Win8及之后的系统，需要选择Shadowsocks-win-dotnet4.0-x.x.x.zip这种安装包，对于Win7及之前的系统，需要选择Shadowsocks-win-x.x.x.zip这种安装包。
ps. 因为下载服务器位于Github，所有有些时候不翻墙是无法下载的，于是这个问题就变成了先有鸡还是先有蛋的问题。对于这种情况，我强烈建议找你男朋友解决。 配置 下载完软件之后，我们得到了一个可爱的压缩包，果断解压。然后我们就得到了一个名为Shadowsocks.exe的文件，找一个你喜欢的地方放置它，比如我们把它放在D盘的Shadowsocks目录下。
放置好之后，双击打开。跳出了一个配置页面，在这个配置页面中填入我给你的服务器信息（服务器IP、服务器端口、密码、加密方式），其他选项保持默认就好，填好以后点击确定。 这时候它就非常调皮的跑到右下角的系统托盘里了。 如果你没找到他，那很可能是隐藏在托盘最左侧的小三角里面了。 他老在小三角里躲着也不是个事儿，所以我们来配置一下，让它始终显示在系统托盘里。点击系统托盘最左边的小三角，然后点击自定义，找到shadowsocks，并将右侧的行为改成“显示图标和通知”，然后就大功告成了。 使用 Easy模式 在系统托盘的shadowsocks图标上右键，勾选“启用系统代理”，在“系统代理模式”中选择“PAC模式”，勾选“开机启动”。 做完上面这几步之后就可以愉快的上网了，Facebook、Google、Twitter、YouTube全都无障碍访问。
但是，Easy模式有一个缺陷：只能绕过一些常见的“被GFW认证的网站”，对于一些比较小众，但依然被“GFW认证”的网站就无能为力了。为了解决这种问题，一个简单粗暴的解决方式是在“系统代理模式”中选择“全局模式”，这时候所有的访问会全部由代理中转，也就解决了那些小众网站不能访问的问题。但是这又带来了一个新的问题，既然是所有流量都会经过中转服务器，那么访问境内网站的时候就会非常慢，于是你又得切回“PAC模式”，这么切来切去的不是个办法，所以想完美解决这个问题我们就要学习下面的Hard模式。
Hard模式 Hard模式说起来比较复杂，以后慢慢补充。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>病中杂记</title>
      <link>https://hansnow.me/post/catch-cold-and-headache-in-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 22:15:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/catch-cold-and-headache-in-2015/</guid>
      <description>孤独的人是可耻的 ——张楚
生病的人是痛苦的 ——我
 不知道隔了多久，又得了我最擅长的感冒。这次感冒来势汹汹，让我很快进入了生病状态。当然我也没怂，当天我就从自习室撤出来了，从此一周再也没进去过。
说起我这体弱多病的身体，那真是有年头儿了。记得小时候经常发烧，经常到什么程度呢？家里一直备着输液的所有药品和器具，我妈一旦发现我烧起来了，立马输液伺候。而我经常非常争气地在晚上发烧，所以关于小时候发烧的记忆一直是半夜突然被老妈叫醒，迷迷糊糊的爬起来自己握着手腕（哪儿听说过亲妈给亲儿子输液还用压脉带的？），然后感觉手背上被什么东西咬了一下，管不了那么多了，太困。于是接着睡。就这样，晚上发烧，天亮之前解决，第二天“高高兴兴上学去”，丝毫没耽误学习（摔！） 不过长大之后身体好像好了不少，不再病病殃殃的了。高中倒是老感冒，不过发烧的次数应该一只手能数的过来。记得比较清楚的一次是高一刚开学的时候，那时候正在讲化学里的“物质的量”，当时的我觉得这玩意儿真特么难懂啊，什么玩意儿啊，描述一种物质的多少用质量不就得了，干嘛弄出个“摩尔”出来。刚开始的骂娘，后来越来越看不懂了之后竟然像小小姑娘一样觉得委屈——高中真特么难啊。就在这种委屈中，我被病魔战胜了。在这种情况下谁都没办法继续坚持上课对不对，所以我顺利地拿到年级主任签的假条骑着自行车回家了。重点来了，回家的路上我竟然哭了，卧槽，我特么一个大老爷们儿骑着自行车突然哭了！！！现在想想真丢人啊！回家之后还是老一套，被右手握住手腕的左手又被咬了。不过那次生病之后我仿佛基因突变一般突然理解了“物质的量”的概念，这玩意儿不就是数量么，老子终于明白啦咩哈哈哈！紧接着迎来了高中的第一次期中考试，我意外的超长发挥，成功进步一百多名一下子进入了年纪前20。
这次生病来的太猛烈，以至于我还没准备好就完全失去战斗力了。生病的过程是痛苦的，每天的生活是无聊的。起床——吃饭——上床玩儿手机——吃饭——睡午觉——发呆——吃饭——晚安。前两天买的小鸡手柄可算是用上了，每天无聊的时候就和怪叔叔玩儿双人的FC游戏，不亦乐乎。这几天在网上瞎逛的时候看到了邱神很老的博客、chon的博客和大鹰的博客，有感于大牛的发迹。考研之后的待办清单上又多了几项：ArchLinux、Ruby、i3等等等还有好多。
今天是生病的第七天，下午终于强迫自己去了久别的自习室。说实话，在考试周即将到来之际，一个星期不去自习室是需要勇气的；一周没去过自习室之后再想去是同样需要勇气的。下午去之前纠结了好久，抱着手机在寝室做了好久，鞋都换好了，但屁股就是不想挪地方。当时我心里有两个小人儿——一个说：别去了吧，歇会儿吧。另一个说：好啊好啊~不过复习不等人啊，我还是抱着电脑去自习室吹空调了。有了电脑之后坐在自习室里就容易多了，心里也舒服很多：老子都已经坐过来了，你还想怎样啊！
鼻子依旧闻不到味道，我想好了，等我问到味道的第一天，我一定去北门买一份加了肉的肠粉好好尝尝，嗯！
以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北邮教务系统评教脚本</title>
      <link>https://hansnow.me/post/bupt-pingjiao/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 09:38:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/bupt-pingjiao/</guid>
      <description>2015年01月09日更新
由于教务系统的地址变更以及验证码的加入，Python版的评教脚本已经失效，请使用javascript版
每个学期末都烦心事儿不断，评教这件小事儿还非得过来掺合掺合。扒着眼睛找那个巨小无比的选择按钮真实让人烦躁啊。作为死工科生，总得做点什么。于是就写了个评教脚本。
总共有两个版本（考虑到坑爹的windows，实际上是三个） + JavaScript版 + Python版 + Py4win版（src+exe）
这三个版本有点儿不一样。Javascript版就是一串JS代码，直接在浏览器中运行即可，不需要额外下载安装任何东西，但是缺点是每次只能评一位老师，也就是说你还是得运行十几次代码才能完成教学评估。Python版是一个.py文件，在大多数Linux/OSX上都能直接运行，而且能一次性完成评教，是真正的“一键评教”。单独把Windows割裂出来是因为编码问题，cmd的默认编码是gb2312，于是就出现了乱码，于是把Python版的代码做一些编码上的处理就变成了Py4win版，考虑到大部分windows下没安装Python，于是用py2exe打包了一个exe，算作是Py4win版的一部分吧。
下面开始挨个介绍使用方法。
JavaScript版（一般般推荐） 复制下面这串代码(有结构的未压缩版请看文章最后)
javascript:if(window.document.title==&amp;quot;URP 综合教务系统 - 教学评估 - 教学评估&amp;quot;){x=window.frames[1].frames[2].document.getElementsByTagName(&amp;quot;input&amp;quot;)}else if(window.document.title==&amp;quot;问卷评估页面&amp;quot;){x=window.document.getElementsByTagName(&amp;quot;input&amp;quot;)}else{alert(&amp;quot;请确认一个你现在是不是处于正确的页面上，本程序只能在教学评估页面运行！&amp;quot;)}data=new Array();for(var i=0;i&amp;lt;x.length;i++){if(x[i].type==&amp;quot;hidden&amp;quot;){data.push(x[i].value)}};function post(path,params,method){method=method||&amp;quot;post&amp;quot;;var form=document.createElement(&amp;quot;form&amp;quot;);form.setAttribute(&amp;quot;method&amp;quot;,method);form.setAttribute(&amp;quot;action&amp;quot;,path);for(var key in params){if(params.hasOwnProperty(key)){var hiddenField=document.createElement(&amp;quot;input&amp;quot;);hiddenField.setAttribute(&amp;quot;type&amp;quot;,&amp;quot;hidden&amp;quot;);hiddenField.setAttribute(&amp;quot;name&amp;quot;,key);hiddenField.setAttribute(&amp;quot;value&amp;quot;,params[key]);form.appendChild(hiddenField)}}document.body.appendChild(form);form.submit()}post(&#39;http://jwxt.bupt.edu.cn/jxpgXsAction.do?oper=wjpg&#39;,{&#39;wjbm&#39;:data[0],&#39;bpr&#39;:data[1],&#39;pgnr&#39;:data[2],&#39;0000000021&#39;:&#39;10_0.95&#39;,&#39;0000000022&#39;:&#39;10_0.95&#39;,&#39;0000000023&#39;:&#39;5_0.95&#39;,&#39;0000000024&#39;:&#39;20_0.95&#39;,&#39;0000000025&#39;:&#39;10_0.95&#39;,&#39;0000000026&#39;:&#39;5_0.95&#39;,&#39;0000000027&#39;:&#39;5_0.95&#39;,&#39;0000000028&#39;:&#39;20_0.95&#39;,&#39;0000000029&#39;:&#39;10_0.95&#39;,&#39;0000000030&#39;:&#39;5_0.95&#39;,&#39;zgpj&#39;:&#39;老师讲课很认真的啦~&#39;},&amp;quot;post&amp;quot;);  登录教务系统，打开教学评估页面，选择一门课程进行评估，于是就到了下面这个页面（由于测试的关系我已经评完了） 然后，在浏览器的地址栏中粘贴刚刚复制的代码，注意，一定要带前面的javascript:，有些浏览器由于安全方面的考虑会自动过滤掉这串字符，这时就需要我们手动加上。粘贴好之后按回车，脚本会自动完成选择和提交的动作。默认都选“优”也就是第二档。
还有两种使用方式可以参考： + 把这段代码加到书签里，到评估页面后直接点书签就行了 + 在浏览器开发者工具的Console中执行
Python版（最推荐） 如果你用的是Linux/OSX，那么在安装完BeautifulSoup后就可以直接调用了。
BeautifulSoup安装命令：sudo pip install beautifulsoup4或sudo easy_install beautifulsoup4
运行脚本：python pingjiao.py
运行效果大概就是下面这样 Py4win版（src推荐，exe非常不推荐） 如果你在windows上装了python，那么使用方法和Python版完全相同，装好BeautifulSoup就能用了。
如果没装，但是你还非常想用的话，那只能用exe版本了。exe版本使用非常简单，双击“评教.exe”运行就行了。
exe版本使用Py4win版的src+py2exe打包，使用上没有任何问题，但是我不推荐用。直接给可执行文件是个很敏感的事儿，你完全可以说我植入了什么奇怪的东西，虽然我什么都没干。所以如果你使用exe版的话，你必须自己承担这带来的一切后果。有点危言耸听了，但是永远要相信「6L+Z5Liq5LiW55WM5LiK5bCP5Lq66L+Y5piv5oy65aSa55qE」。
所有的文件来这儿下载 所有源码都放在github上：https://github.com/hansnow/bupt-pingjiao Py4win版的exe文件到这个地址下载：http://pan.baidu.com/s/1c09v6Ru BeautifulSoup网站：http://www.crummy.com/software/BeautifulSoup
感谢 @qiukun 大神的指导。良师益友没得说~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hi! 2015!</title>
      <link>https://hansnow.me/post/hello-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 17:38:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/hello-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;时间过得真快，转眼就到2015年了。回想起去年的这个时候，我已经住院了。在写这篇日志之前，我又看了看去年在这个时候写的日记，看完之后心里挺不是滋味儿的，当时确实是受了不少委屈。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;既然决定了要住院，我就回学校办手续了，回来那天是12月31号，我还记得当时走出医院的时候我还琢磨着，老天还是挺够意思的，至少没让我在医院跨年。31号那天晚上我请我们宿舍的吃饭，花的不多，还不到300块钱，特别逗的是隔壁的一个菜上到我们的桌子上了，我们义无反顾的就给吃了。虽然吃的不丰盛，但是大家还算高兴。那天晚上，大家似乎也没有太激动，0点，我站在阳台上带头喊了一句：新年快乐。当时百感交集，新年了，这一年的开头就这么累。免不了有点哀伤。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又是一个月，好久不见</title>
      <link>https://hansnow.me/post/long-time-no-see-at-the-end-of-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2014 20:18:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/long-time-no-see-at-the-end-of-2014/</guid>
      <description>啊，又一个月没来了。一转眼又到了年末，想起去年这个时候，痛苦就要来了，我当然不想让它来。过得真快，一转眼一年又过去了。
今年刚刚开始，我去车道沟“旅行”，当时心情压抑的不行，同时还有点庆幸，让我在宿舍跨了年。“旅行”期间想了好多事儿啊，当时一点一点地写在了为知笔记里面，而且当时还立志今年一定要好好练练文笔。一整年就快过去了，文笔依然差，写东西依然不勤快。
人一到某个阶段的末尾就禁不住回忆，今年经历了好多事儿啊。尤其是年中开始去某小公司实习的经历，让我成长了很多。见识了甲方乙方勾心斗角争夺利益，见识了公司里让人恶心的不行的踢皮球现象。网站的项目磨磨唧唧弄到现在，还好有光光，足够强势，一直以来让我们保持主动权，不至于被公司欺负得太厉害。还有就是感恩，感恩这个公司让我认识了这么多好玩儿的同事，大家每天在办公室里逗比的不行，真是开心。
因为做这个项目，迫使自己学了很多新的技术，这种感觉真的是好久都没有过了。想起初中的那段时间，刚刚接触互联网，看什么东西都觉得新鲜，什么都想玩儿。那是个时候非常痴迷“偏门技术”，比如Windows下的破解、外挂和黑客技术。现在想想那时候看的东西确实是挺入门的，但那时候学习的热情实在是高的不能再高了，每天脑子里想得都是这些东西。那时候老妈一直不理解，觉得我就是纯粹地在玩儿电脑（这么想也没啥不对，我确实就是在玩儿啊），三番五次地阻止我用电脑，还把电脑设了密码。也就是那时候起，我熟练地掌握了Ghost装系统的技术。把原来带密码的系统备份一下，换成自己的没密码系统，等老妈快下班的时候再赶紧换回来。现在想想还挺怀念的。对于那段时间的瞎折腾几乎没有后悔，除了一点，那时候因为要学破解和外挂，稍微学了点汇编的皮毛，没有深入学习。如果那时候的我知道大学还要学一门叫做“微机原理”的课的话，估计汇编早就学成了。
V2EX是个好社区，和HiPDA一样是个人站点。在ifanr看了一篇Livid的专访，感觉是个十分有意思的人。很多时候，读一些人的访谈或者事迹的时候不禁感慨，真牛逼。回头单独写写吧。zhuyi成了专业吃货，没事儿的时候敲敲鼓。Livid不知道在干啥，偶尔会看见他和Oliva在社区里互动一下。阮一峰入职阿里了，不过他的博客看得确实不多。伞哥前段时间在微博上和老婆撕逼，嚷嚷着要离婚，哎，过日子真不容易。各位大佬活得有声有色，看他们的故事比看电视剧有意思得多。
晚上很没骨气地去吃了烤肉大哥，之所以说自己没骨气是因为他家现在有外卖了，而店里还是那几个人，还是那么大地方。很明显的，大哥已经有点顾不上店里的顾客了，肉的味道也不怎么好了。之前因为这个已经把他家加入黑名单了，但是今天实在是有点想吃，所以还是很没骨气的去了，果然还是黑名单的命，彻底再见了。今天听大哥说，他这个店已经开了11年，真的，因为外卖毁了真的不太好。想起前些日子去南门最里面的那家北邮学长开的黄焖鸡，像叔叔熊一样，被悄无声息的收购掉了。有些嘴比较叼的顾客从味道上就能尝出来，还有些顾客从店员的变化里看出来了。总之以后是不会去了。想到这里心里还有点不是滋味，南门能吃的店越来越少了，以后去哪儿吃饭啊，发愁……
踏踏实实活着，老老实实攒钱，还信用卡，等待圣诞节割肉。还有，我啥时候能捡个女朋友啊，愁……
哦，晚上光光告诉我爱知乎关了。挺好的站点，因为版权问题不得已关掉了。惆怅……不过目前还好，RSS还没停。依旧惆怅……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我再一次谈论起奋斗时，我在想些什么</title>
      <link>https://hansnow.me/post/what-do-i-think-when-i-talk-about-fighting/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 10:04:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/what-do-i-think-when-i-talk-about-fighting/</guid>
      <description>最近身边的人多多少少都有点不正常，有的忙着平时的作业、实验等等琐碎的学业，有的里里外外跑来跑去，忙着各种高大上的事业。总之，大家都忙。忙着忙着很多人就会想，我这么瞎折腾是图什么呢？这么做有什么意义吗？想到这儿，一部分人颓了，不折腾了，开始“享受”生活。另一部分人想到了奋斗，他们觉得这是一种向上的生活状态，于是咬咬牙继续拼。
说起奋斗，我脑海里最深刻的记忆应该就是高中的那段时间了吧。其实高中的故事我实在是不想再提，不管是自己回忆还是和别人讲述，都已经讲得太腻味了。无非就是早上五点起、晚上十一点半睡、一个月放两天假等等等等……没啥可说的了，我知道很多当时的高考考生比我努力的多。
但是我还是想说说这事儿。国庆节放假回家，在老房子里翻到了高三时的笔记本，里面零零散散的记着一些错题和知识点，这不奇怪。比较让我纳闷儿的是每隔几页就会有一些给自己洗脑的话。比如明天会更加辉煌啊之类的，我实在是想不出当时怎么会这么相信“成功学”，自己哪儿来的文采给自己注射了这么多鸡血。说真的，照那个思路写下去，大学毕业之后当个“成功学”作家或者进中宣部肯定没问题。
上大学之后全变了。来了北京之后见到了很多奇奇怪怪的东西，眼界开阔了，变得越来越不会轻易相信某些东西。对很多东西的认识也在被自己不断地推翻。就拿奋斗这件事儿来说，过去的时候我觉得奋斗嘛，只要咬着牙拼命去做就是了。现在想想，真是 naive 啊。回想自己上高中的时代，真是因为所谓的“奋斗”伤了不少人。当时很多人让我帮着讲题，我都态度恶劣的回绝了。班里的事儿也是能不掺和就不掺和。说实话，要不是当时我成绩不错，早就在班里混不下去了。所以我很明白，过去那种“奋斗”的方式不对，首先对你自己来说就很不舒服，确实，自己做完了很多事儿，但同时呢，你发现身边的同学离你越来越远。本该放松下来大家说笑打闹的时候，人家再也不会叫上你。如果这时候你想着：奋斗的人总是孤独的。那么好，你完蛋了。对别人来说，你的“奋斗”伤害了他们。让他们觉得你无情冷漠，同学朋友的友谊在你眼里一文不值。
现在，我觉得奋斗应该是这样的。做什么事儿，安安静静的做就好，遇到瓶颈了别哭天抢地，取得一点成绩的时候也别沾沾自喜。现在很多场合都在谈论“热情”。“拿出你们的热情！”——别了吧，我看还是拿出靠谱的计划比较好。热情只是一时的，只有长久稳定的计划才能为执行力提供保障。
唔&amp;hellip;实在是写不下去了。为了凑够800字，下面全是扯淡。
现在坐在图书馆里敲字，深秋的上午，阳光明媚，而且没有最讨厌的瑟瑟秋风，外面的树动都不带动一下的。世界从来没这么安静过，每个人都静静地做自己的事儿。回想起昨天宋艳杰的事儿，我还真是觉得，活着真好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吸着雾霾去跑马</title>
      <link>https://hansnow.me/post/2014-marathon/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 10:14:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/2014-marathon/</guid>
      <description>欠了好久的文章，今天总算是得空给写了。话说今年是第二年参加北京马拉松，记得去年马拉松的时候，和宿舍两个人一起去参加，3万人一起在马路上狂奔的感觉真心赞。
本来今年也是抱着狂欢的心态去的，结果遭遇了各种不爽。真是不得不上来吐槽下了。
雾霾啊，雾霾！ 马拉松前些天大家就得到了不幸的消息：马拉松当天会有严重雾霾。当时很多人就表示，如果当天污染指数达到了300就弃赛。当天五点半起床的时候往窗外看，已经是雾蒙蒙一片了。果不其然，当天的污染指数轻轻松松的破了300。可就算是这样，参加比赛的人依然非常非常多。存衣服、做热身依旧是挤挤挤！ 到处都是撒尿的 去年马拉松完了之后，新闻上的头条是关于比赛选手到处撒尿的。说实话去年我还真没觉得，但是今年我算是领教了。跑到蓝靛厂南路、北路的时候路边到处都是沿着河边撒尿的，真是服了……
成绩不能更丢人 去年两小时五十分勉勉强强跑完了半程。今年跑之前琢磨着，参加测向比赛之前也算是训练了，成绩应该不会比去年差吧。可是我忽略了疯长的体重，和去年比，体重飙升了十几公斤，这些重量足够我喝一壶了。跑到17公里的时候腿就抽了，尝试着挣扎了一下，结果还是一跑就抽。无奈，只能退赛了。这一退赛可算是让我遇到了各种奇葩事儿。
路边惊魂 刚才说到，17公里的时候我腿抽筋了，抽筋了就上收容车呗。上了收容车，人家说还没到时间呢，得等会儿才能开。于是我就坐在车上到处望。结果一回头，看见一位男选手在追着一位女选手打闹，当时心里想的是男女朋友也别在这儿打闹啊。结果那男的追上女的之后直接抱住就啃，注意，是真啃。旁边的选手马上就把男的拉开了，结果那男的就躺在地上抽……太特么吓人了。当时收容车上的志愿者就打了急救电话。一会儿收容车开走了，也不知道后来是怎么处理的。
正文 其实主线故事是在收容车开走之后才开始的。
收容车开动的时候17公里处已经快要关门了，路上已经有了其他车辆，特别堵，所以师傅开起来本来就不爽。就这么着蹭到了北四环的学院桥。大家都知道，学院桥往东一拐就是奥体也就是终点了。于是师傅跟车上的志愿者说咱直接回奥体吧。志愿者肯定不能同意呀，按规定收容车肯定是要沿着赛道开回去的，毕竟前面还会有很多中途退赛的选手的。于是师傅就开始骂骂咧咧的，这时候车上的人也基本分成两拨了，一拨人觉得既然都离得这么近了赶紧回去就得了，另一拨人就说你上车了当然没事儿，前面还有那么多人没上车呢，他们怎么办？然后两拨人就开始吵。后来师傅直接急眼，就差动手了……我真服了，有这个劲儿干嘛不再跑一会儿啊，刚上车的时候一个个都快死了的样子，上来之后一下子都来了精神。当时我是真的怒了，但实在是没劲儿说话。
后来师傅还是妥协了，听了志愿者的话，按照规定继续往前走。可是刚走了没一会儿，车上的志愿者接到组委会的电话，说时间太晚了，收容车可以直接开回终点了。听到这个消息，司机师傅直接就炸了，“早就说直接回去就得了，这回好吧，学院桥过了，你说我怎么拐回去。行了，堵着吧！”。一会儿终于又从北往南开回了学院桥，可是得往西走一段。这师傅司机又开始赌气了，玩命儿往西开，就是不掉头，边开边说：你们不是指挥我么，这回你们让我往东开，我偏往西开。全车人无语，只能等师父解气了再说了。
一会儿师父终于玩儿爽了，掉头往东开。结果到了奥体之后已经来晚了，人家已经不给收容车开门了。于是又绕着奥体公园转转转，终于在大屯那边找到了一个入口。进了公园没一会儿保安把我们拦下说不能往里开了。大家只好“被下车”。下车之后大家准备去终点处取衣服，可是被拦在玲珑塔下面了，那个门死活也不给我们开，说只有工作人员能进去。在沟通的过程中我还和门口保安发生了一点小小的语言冲突。说了半天人家就是不让进，没办法，大家准备绕个大圈看看能不能从另一面进去了。刚走没一会儿，门开了！当时心里一亿只草泥马奔腾而过啊！这尼玛干啥呢，玩儿我们呢啊？有完没完？
没完！刚过了玲珑塔关卡，我们又来到了终点关卡。和刚才一样，又是只能工作人员进去。这回大家根本不商量了，因为这次是护栏。过去北京的交通护栏是30cm的，现在是1.5m的。所以你懂的，根本没人商量，直接就翻了。保安一看翻护栏的人实在是太多，不得已把门就给开了。至此，我终于找到了衣服。赶紧取出装衣服袋子里的香蕉和巧克力一口气吃了，然后坐在旁边的石头墩子上吹冷风。啊，终于结束了！
做梦！刚坐下就开始给一起来的两个小伙伴打电话，结果一个小伙伴的手机没电关机了。另一个小伙伴因为方向搞错了半天过不来。我又一次跪倒在地上，这特么是上天对我的惩罚么。在第二个小伙伴继续摸索走过来的路线的时候，我继续坐在石头敦子上吹冷风，顺便思考人生。这次马拉松真不爽啊，雾霾这么大，成绩这么差，说好的去半程终点看裴帅去矿大看楠姐的目标都没达成。上了收容车之后看一车人分成三拨吵架。哎，气过头了，好想哭。
哦！想起来了，和一个小伙伴汇合之后一起坐公交回来。公交车是下车刷卡的那种，我下车的时候还刷了卡。就这样，到宿舍之后发现公交卡丢了……里面还有九十大洋！已经欲哭无泪了。
哎，人生好艰难╮(╯▽╰)╭ 这就是我的2014年马拉松，人生第二次马拉松，第一次全马。很遗憾没完赛，不过明年我会继续跑。从现在起会一直为2015北马准备哦！这次要特别感谢北邮跑团的小伙伴们，尤其是Five姐姐，还专门给做了BUPT的logo，简直赞。大家明年一起加油哦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北邮人BT“说谢谢”刷分</title>
      <link>https://hansnow.me/post/byrbt-thanks-cheater/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 09:36:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/byrbt-thanks-cheater/</guid>
      <description>前言 今天上午刚刚搬家到新的博客，这个博客使用Markdown语法写作，靠DropBox同步文章，感觉还是有点儿意思呢。之前的Octopress博客http://coding.yunbo.li访问速度实在是太差，而且到现在为止我还是没学会怎么在上面发布文章，这时Farbox出现了，索性转了过来。btw，以前的负能量小站已经迁移到了http://laodao.yunbo.li
目前这个系统的大体流程已经搞明白了，但是和其他博客系统一样，主题修改还是让我头疼。
不过也管不了那么多啦，等把一切都搞明白了再开始写不知道要等到什么时候了，索性就这样写吧，反正文章丢不了。
今天给大家带来的是一个Python写的小玩具，在北邮人BT上说谢谢刷魔力值。
在北邮人BT上有这么一条规则： 而且除了对每个种子只能说一次之外，系统对说谢谢这个功能没有其他限制。BYRBT上大概有4W个种子，也就是说我们可以通过说谢谢得到4W魔力值。我们要做的就是靠Python来实现说谢谢的功能从而获得魔力值。
好，了解完思路，让我们进入实战环节。
说谢谢背后的原理 当我们对一个种子“说谢谢”的时候，浏览器干了什么？
首先，我们打开浏览器（以Chrome为例了，据说FireFox的FireBug也很好用），进入BT随便打开一个种子，比如我们打开这个http://bt.byr.cn/details.php?id=152137&amp;amp;hit=1，页面拉到种子信息那里，我们可以看到说谢谢按钮。 这时，请出我们今天的第一个大杀器——Chrome开发者工具[^1]。
Chrome开发者工具是随Chrome浏览器一起发布的面向开发人员的网页调适工具，通过它，我们可以看到网页背后的技术细节。在Windows下，我们可以用F12打开开发者工具，在OSX下，快捷键为Command+Option+I。
打开开发者工具后，我们会开到这样一个窗口。最上方是功能选项卡，不同的选项卡下对应着不同的功能，我们用的比较多的是Elements和Network选项卡。在Elements选项卡中，我们可以方便地以标准的树状结构浏览HTML元素，通常这对了解网页布局和网页元素的细节是很有帮助的。 Network选项卡主要用来显示网页背后的数据交互，也就是用来查看HTTP请求。这里有两个按钮需要注意，首先是左上角的那个红点，它的左右和录音机的录制键差不多，红色表示记录状态，灰色表示非记录状态。它旁边的那个灰色叉子按钮是Clear键，用来删除已有的记录。在这一行的最右侧是Preserve log选项，如果它处于选中状态，那么即使网页刷新或者跳转，已有的记录依然会被保留。（默认情况下一旦页面刷新，已有记录会被清除） 现在我们要用到Network功能，所以切换到Network选项卡。然后，我们点击“说谢谢”按钮。我们观察到，Network选项卡下出现了一个条目： 这里我们需要关注两个点，首先是Path==&amp;gt;thanks.php。然后是Method==&amp;gt;POST，也就是说，在我们点“说谢谢”按钮的时候，实际上是向thanks.php发送了一个POST请求[^2]。
点击这个POST请求查看详情，注意框框中的内容Request URL:http://bt.byr.cn/thanks.php和id:152137。第一个是我们发送POST请求的URL，也就是说，是这个URL接受了浏览器发送的请求；第二个是请求过程中发送的参数（表），这里也就是种子ID（还记得我们最开始打开了哪个URL吗？）
到此，我们已经清楚的了解了在点击“说谢谢”按钮时，浏览器都做了哪些事儿。那接下来就是用Python模拟这个动作了。
用Python实现 让我们整理一下思路，说谢谢的核心就是一个POST请求，这个请求有两个变量，Request URL是固定的，id是种子ID。也就是说只要我们得到多少种子ID也就会得到相应的魔力值。那么接下来我们要做的就是抓取全站的种子ID。
打开一个种子页面http://bt.byr.cn/torrents.php，然后右键-&amp;gt;查看网页源代码，我们发现有很多类似这样的代码：
 href=&amp;quot;details.php?id=152186&amp;amp;amp;hit=1&amp;quot; href=&amp;quot;viewsnatches.php?id=152186&amp;quot; href=&amp;quot;comment.php?action=add&amp;amp;amp;pid=152186&amp;amp;amp;type=torrent&amp;quot; href=&amp;quot;download.php?id=152186&amp;quot;  这里面都包含了我们需要的种子ID152186，所以方法就有了，只要通过正则表达式将网页源码中的种子ID匹配出来就可以了。
于是，我们祭出今天的第二个大杀器——BeatutifulSoup。
 Beautiful Soup 是用 Python 写的一个 HTML/XML 的解析器，它可以很好的处理不规范标记并生成剖析树。通常用来分析爬虫抓取的web文档。对于 不规则的 Html文档，也有很多的补全功能，节省了开发者的时间和精力。
 简单说，BeautifulSoup的作用是让我们更方便的在HTML代码中找东西。
材料已备齐，开搞 从这里开始我们按事件发生的先后顺序讲……要不然我怕讲乱了……
登录 登录是以后所有操作的基础，所以我们先看看登录的过程。打开Chrome开发者工具，找到Network选项，把Preserve log选中。然后我们登录一下BT ![很不幸，BT今天挂掉了，截图只能以后搞了]()
我们可以看到，登录的POST请求中发出了四个数据username、password、imagestring和imagehash。前两个不用说，是你的用户名密码。imagestring是你输入的验证码字符，imagehash是与这张验证码图片对应的一个hash值，只有hash值和你输入的string值成功匹配时你才能登录。
好像说着说着就有点罗嗦了，有空慢慢写吧……to be continued</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu下的LAMP和vsftpd配置</title>
      <link>https://hansnow.me/post/lamp-and-vsftpd-setup/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 09:31:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/lamp-and-vsftpd-setup/</guid>
      <description>##写在前头 很难想象我竟然起了一个这么 ordinary 的 tilte，事实上标题里说的这个问题已经虐了我一个晚上，尤其是vsftpd，当初在树莓派上配置过vsftpd，隐约记得没有多长时间就配好了。结果隔了半年再次尝试vsftpd的时候，这货狠狠地抽了我一巴掌，死活配不对，尤其是用户那一块儿，简直烦死了。好不容易折腾好了，马克一下，防止下次被虐。
##环境说明 写这篇文章的时候没在学校，手上只有一台弱不经风的air，小心翼翼地在虚拟机里装了Ubuntu Server 12.04。网卡用了桥接模式，所以虚拟机里的系统得到的是类似192.168.1.xxx这样的IP。其他的就没什么好说的了。
##先换个源 北京地区的推荐北京交通大学或者搜狐的源，速度超快哦~如果你在教育网的话那就随意了，清华、北理工、华中科大等等速度都好得不得了。
以北交源为例，从这个页面查看源地址，然后修改sources.list。
修改之前，先备份一下
sudo cp /etc/apt/sources.list /etc/apt/sources.list.bak  然后放心大胆地修改sources.list即可
sudo vim /etc/apt/sources.list  ##LAMP安装 LAMP是指Linux、Apache、MySql和PHP。安装过程很简单，麻烦的是配置。首先在终端里运行下面的命令进行LAMP的安装
sudo apt-get install apache2 mysql-server mysql-client php5 php5-gd php5-mysql  安装过程中需要设置mysql的root密码，这个很重要，请千万记牢！ 由于LAMP大部分操作与/var/www目录相关，为了方便，修改该目录的权限为普通用户可访问。
sudo chmod 777 /var/www/  ##phpmyadmin的安装 phpmyadmin可以让我们方便的通过web管理服务器上的mysql数据库。
sudo apt-get install phpmyadmin  在安装过程中会要求选择Web server：apache2或lighttpd，选择apache2 然后会要求输入一个密码，建议和mysql的root密码设置成一样的。 然后把phpmyadmin的目录链接到/var/www里面
sudo ln -s /usr/share/phpmyadmin /var/www  到此，LAMP和phpmyadmin的安装就完成了，这时候在浏览器中输入虚拟机的IP地址，可以看到“It works！“的提示，说明Apache已经正常工作了。进入phpmyadmin目录，就像这样192.168.1.xxx/phpmyadmin，就可以看到phpmyadmin的首页了，用户名root，密码用前面几步输入的root密码就可以登录啦。 ##万恶的vsftpd 本来是想弄成多用户的，每个用户只能操作自己目录内的文件，但是操作的时候遇到了一些问题，waiting for update 我们的应用场景是有多个FTP用户，分别对应着不同的Home目录，并且彼此只能在各自的目录内进行操作。
先安装
sudo apt-get install vsftpd  然后我们建立一个ftp用户，比如叫ftpuser</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记途中的一对情侣</title>
      <link>https://hansnow.me/post/young-couple-in-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2014 21:31:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/young-couple-in-2012/</guid>
      <description>国庆假期回家，在自己的房间里翻出来高中时候的笔记本。翻了翻，发现了一些幼稚的文字。发上来留个纪念吧。下面这篇应该是2012年3月的。
 3月中旬，我去外地考试，在回家的班车上看见了一对情侣，他们是那么朴素，自然，衣着也并不华丽。女生脸上有淡淡的高原红，她话不多，一举一动都带着几分害羞。男生显得高大，结实。
这对情侣带着两只大大的旅行箱，看得出已经在旅途上奔波了好久。上车后，由于人多，他们不得不分开坐，女生坐在班车的中间位置，后背朝前，正好面向我。男生坐在了大后面。此时女生显得十分不安，脸上没有了笑意，并开始不断的咬嘴唇。她变得更加少言，买票的问她问题，她也只是配合着手势简单的回答。她就这样沉默了好久。这时有几个乘客要下车，男生终于挤到了前面，可是座位还是不够，所以女生坐在了他怀里。
雨停了，花朵张开笑脸，对着太阳微笑。女生终于笑了，她笑得那样自然，亲切。也许对她来说，只有和那男生在一起时，才有安全感，这就是爱，一份正经历着奔波洗涤的爱。看得出，他们俩并不富裕，但他们的这份爱却值得所有人羡慕，就像樱花的粉色，让人感到无比舒适。
我的文笔差到了极点，一件无比美好的事被我描写成这样。不管将来如何，我希望他们此时此刻正体会着对方浅浅的爱。我还年少，经世不多，我深知自己没有能力去评价什么是爱，但内心告诉我，这就是爱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>唠叨，从这里开始</title>
      <link>https://hansnow.me/post/a-new-start/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 17:03:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hansnow.me/post/a-new-start/</guid>
      <description>最近一周接触了很多javascript的东西，从最开始的基本javascript语法，到jQuery，然后是coffeescript，最后到了node.js。昨晚看到了一个基于nodej.s的项目——hexo，当即被它漂亮的外观吸引。折腾到今天下午，终于算把博客搭建起来了。
这个小站会取代过去的laodao.yunbo.li，作为我矫情、发牢骚的地方。小站虽然搭建在Github Pages上，但是前端库文件都是用的BaiduCDN，所以速度应该还说得过去。今天晚上准备把laodao.yunbo.li给停掉了，又有一段记忆要被尘封。
感觉大二这一年还是让我成长了不少，至少让我在遇到那么多事儿的情况下不那么心慌了。搁过去，这么多事儿压在我身上的话，估计早就焦虑得睡不着觉了。虽然现在还是会因为这些琐事头疼，但还好，不会再像过去一样——心里波涛汹涌，翻江倒海。
过去的一段时间以“忙”为理由推掉了好多好多事儿，比如健身，比如写博客，比如读书。希望从这个小站建立开始，我能改掉这个坏毛病吧。昨天跑步的时候得到一个体会，按时间比按量来的舒服，30分钟一到，我马上停下来，因为我知道还有别的事儿要做，不能咬着牙在这里跑步。做其他事儿也一样，在自己还算舒服的情况下，尽量做就好。时间点到了，马上投身到下一件该做的事儿上。
如果让我用一句诗来描述最近的心态的话，那就是——悟以往之不谏，知来者之可追。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>